# 六角學園
## 使用 HTML、CSS 開發一個網站, 使用 CSS 變更 HTML 標籤特性

### 容器
* 網頁的排版都是有關於容器的設計
* div, span 排版用的html標籤
* html標籤 br 通常用於 h, p 內換行 
* 用chrome檢查時, user agent stylesheet 為瀏覽器預設
* [css reset](https://meyerweb.com/eric/tools/css/reset/), 複製到style.css 一開頭
* css reset 完後, 可將設計的css放在後面, 原理為後面的會覆蓋掉前面的
* css reset 完後, list-style-type 也會被清除, 需重新設定
* 網頁預設所有 img 底部都有一些間距，如果要移除空白間距，可以在 img 加上 display: block;
* 有時會發現多餘的空白, 請[參考](https://andy6804tw.github.io/2017/12/19/css-margin-space/)
* 每個html標籤都有各自的容器特性
  
### 區塊元素
* display: block
* 如果沒設定寬度時, 盡可能佔滿版面(會依照父元素的寬度自適應延伸佔滿)
* 每個都獨立佔據一行呈現, 不管寬度如何
* 預設為區塊元素的常見標籤的是 h, p, li, div
* 可以設定寬, 通常在不知道內容長度的情況下不會設定高
* div 為單純點綴樣式(沒有語意), 排版用的區塊標籤

### 行內元素
* display: inline
* 不會另起一行
* 比較常用在區塊元素之標籤內, 如
```
<p>這是<a href="#">連結</a>請點擊</p>
```
* 預設為行內元素的常見標籤的是 a, span
* 行內元素沒辦法直接設定寬高
* span 為單純點綴樣式(沒有語意), 排版用的行內標籤


### 小技巧
* 可用以下方便檢查是否滿版

```
選擇器{
	background: green;
	color: white;
}
```

* 把 a 標籤設定為區塊元素, 在不改變字體大小下可以設定按鈕大小

### div
* 預設為區塊元素, 可用來區分最大的板塊
* 常與後代選擇器概念一起使用

### 後代選擇器
* class 可堆疊使用, css 內要注意空白
* 不是所有屬性都會被繼承, 如 border
  
```
html
<div class="style1">
	<a href="#">red</a>
	<a href="#">red</a>
	<p>這是段落</p>
	<p class="content">這是使用 content的段落</p>
</div>

css
.style1{
	font-size: 25px;
}
.style1 a{
	color: red;
}
.style1 p{
	color: blue;
}
.style1 .content{
	color: green;
}
```

### margin, padding
* 排版用屬性
* margin 向外推其他人
* padding 向內推其他人
* test3.html 範例

```
所有 box "內"的標籤都被"由左向右推"
.box{
	border: 5px solid red;
	width: 500px;
	padding-left: 30px;
}
所有 box "內" 的 p 都 "由上往下推其他標籤"
.box p{
	margin-bottom: 30px;
}
```

### box model(盒模型)
* padding, border 會影響到實際標籤的寬高, margin 不會
* 實際標籤的寬高計算需要加 padding, border
* 可以用 chrome 檢查發現 margin 是用虛線標示
* box model 通常不會設定 height
* margin: 0 auto; 是 margin: 0 auto 0 auto; 的簡寫，表示上下邊界為 0 ，左右為 auto 表示自己均分。
* test4.html 範例
```
實際 box的 寬為 500 + 5*2(border) + 20*2(padding) = 550
.box{
	border: 5px solid red;
	width: 500px;
	height: 300px;
	margin: 10px;
	padding: 20px;
	margin: 30px;
	background: gray;
}
```

* margin-left: auto 與 margin-right: auto 使區塊元素本身於父區塊內水平置中
```
.box{
	border: 5px solid red;
	width: 500px;
	height: 300px;
	margin-left: auto;
	margin-right: auto;
	padding: 20px;
	background: gray;
}
```

* 區塊元素"內的文字"如需置中
```
.box2 p{
	text-align: center;
}
```

### 不想算盒模型的推擠
* 一般預設為 box-sizing: content-box;
```
實際 box的寬為 500 + 5*2(border) + 20*2(padding) = 550
.box{
	border: 5px solid red;
	width: 500px;
	height: 300px;
	margin: 10px;
	padding: 20px;
	box-sizing: 
	background: gray;
}
```
* 使用 box-sizing: border-box;
```
實際 box 的寬就直接為 500, 業界常用
.box3{
	border: 5px solid red;
	width: 500px;
	height: 300px;
	margin-left: auto;
	margin-right: auto;
	padding: 20px;
	background: gray;
	box-sizing: border-box;
}
```

* 如果要讓全部的html標籤都能用到, 不用每個額外設定, 可以直接加在 css reset 後
```
css
*,*:before,*::after{
	box-sizing: border-box;
}
```

* css reset 後常用, 讓圖片會自適應寬度
```
img{
	max-width: 100%;
	height: auto;
}
```



  
